\marginpar{02.11.2015}
Damit können wir nun Satz \ref{Satz_von_Arrow} beweisen.
\begin{proof}[Beweis von Satz \ref{Satz_von_Arrow}] ~ \vspace{0.2cm} \\
%% === SCHRITT 1 === %%
\textit{Schritt 1: Identifikation des potentiellen Diktators} \\
Wir wählen Alternative $y$ und konstruieren ein Profil $P_0$ in dem $y$ \glqq Flop \grqq{} in jeder Präferenz ist. Konstruiere nun eine Folge von Profilen $P_0, P_1, P_2, \dots$ bei der pro Schritt eine individuelle Präferenz mehr $y$ auf \glqq Top\grqq{} setzt. \\
Bei Profil $P_j$ haben wir dann Folgendes:
\begin{enumerate}[(i)]
\item Die Alternative $y$ ist \glqq Top\grqq{} in den Präferenzen $1, \dots, j$
\item Die Alternative $y$ ist \glqq Flop\grqq{} in den Präferenzen $j+1, \dots,n$
\item In $K(P_j)$ ist $y$ wegen Lemma \ref{Extremal_Lemma} entweder \glqq Top\grqq{} oder \glqq Flop\grqq{}.
\end{enumerate}
Aufgrund der Pareto-Bedingung muss $y$ \glqq Flop\grqq{} bei der kollektiven Auswahlfunktion für $P_0$ sein und Alternative $y$ muss \glqq Top\grqq{} bei der kollektiven Auswahlfunktion für $P_n$. \\
In der Folge $P_j$ muss es ein \glqq erstes\grqq{} Profil geben, ab dem die kollektive Auswahlfunktion $y$ auf \glqq Top\grqq{} setzt. Es gibt also $d \in \{1, \dotsc, n \}$ sodass $y$ \glqq Flop\grqq{} ist in $K(P_j)$ mit $j \leq d -1$ und \glqq Top\grqq{} ist in $K(P_j)$ für $j \geq d $. \\
Dieses Individuum $d$ bezeichnen wir als \glqq potentiellen Diktaor\grqq{}. \vspace{0.2cm} \\
%% === SCHRITT 2 === %%
\textit{Schritt 2: Der potentielle Diktator kontrolliert tatsächlich die gesamte Auswahlfunktion $K$} \\
Zeigen wir zunächst, dass $d$ auch alle Ordnungen von Paaren bestimmt, die $y$ nicht enthalten. 
Sei $Q$ dafür ein beliebiges Profil, in dem $x \rho_d z$ mit $x, z \neq y$. Wir zeigen nun, dass dann auch $K(Q)$ auch $x$ vor $z$ setzt. Dazu konstruieren wir aus $Q$ ein Profil $Q'$ als \glqq Variante von $Q$\grqq{}: \\
Konstruiere ein neues Profil aus $Q$, in dem die Individualpräferenzen  $1, \dotsc, d$ in $Q$ die Alternative $y$ auf \glqq Top\grqq{}  und bei den Individualpräferenzen $d+1, \dotsc, n$ auf \glqq Flop\grqq gesetzt werden. \\
Nun setzten wir die Alternative $x$ bei der Individualpräferenz $d$ auf \glqq Top\grqq{} (also noch vor $y$). Dieses Profil nennen wir $Q'$.
Alternative $y$ ist \glqq Top\grqq{} in $K(P_d)$. Da nun $Q'$ und $P_d$ hinsichtlich $y$ und $z$ identisch sind, folgt aus der Unabhängigkeit von irrelevanten Alternativen, dass 
\[ y \rho z \text{ in } K(Q')  \text{ gilt} \]
Wir wissen aus dem vorherigen Schritt, dass $y$ in $K(P_{d-1})$ (noch) als \glqq Flop\grqq{} gesetzt ist. Da nun $Q'$ und $P_{d-1}$ hinsichtlich $x$ und $y$ gleich sind, folgt aus der Unabhängigkeit von irrelevanten Alternativen, dass $x \rho y$ in $K(Q')$ gilt. \\
Aufgrund der Transitivität gilt damit
\[ x \rho z \text{ in } K(Q') \]
$Q$ und $Q'$ sind hinsichtlich $x$ und $z$ ebenfalls gleich, da wir $Q'$ aus $Q$ konstruiert haben, ohne die Ordnung zwischen $x$ und $z$ in den individuellen Präferenzen zu ändern. Somit folgt aus der Unabhängigkeit irrelevanter Alternativen, dass 
\[x \rho z \text{ in } K(Q) \]
gilt.
\begin{center}
\begin{minipage}[t]{4.8cm}
	\begin{center}
	Das Profil $P_{d-1}$ \\
	\begin{tabular}{ccccccc}
	$1$ & ~ & ~ & $d$ & ~ & ~ & $n$ \\ 
	\hline
	$y$ & $y$ & $y$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $y$ & $y$ & $y$ & $y$ \\ 
	\end{tabular} 
	\end{center}
	$y$ ist \glqq Flop\grqq{} in $K(P_{d-1})$. \\
	Insbesondere: $x \rho y$
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{4.8cm}
	\begin{center}
	Das Profil $P_{d}$ \\
	\begin{tabular}{ccccccc}
	$1$ & ~ & ~ & $d$ & ~ & ~ & $n$ \\ 
	\hline
	$y$ & $y$ & $y$ & $y$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $y$ & $y$ & $y$ \\ 
	\end{tabular} 
	\end{center}
	$y$ ist \glqq Top\grqq{} in $K(P_{d})$. \\
	Insbesondere: $y \rho z$
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{4.8cm}
	\begin{center}
	Das Profil $Q'$ \\
	\begin{tabular}{ccccccc}
	$1$ & ~ & ~ & $d$ & ~ & ~ & $n$ \\ 
	\hline
	$y$ & $y$ & $y$ & $x$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $y$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $*$ \\ 
	$*$ & $*$ & $*$ & $*$ & $y$ & $y$ & $y$ \\ 
	\end{tabular} 
	\end{center}
	$z, y$ wie in $P_{d-1}$, also $x \rho y$. \\
	$x, y$ wie in $P_{d}$, also $y \rho z$. \\
	Insgesamt: $x \rho z$ in $K(Q')$.
\end{minipage} \vspace{0.2cm} \\
Alle mit $*$ bezeichneten Positionen sind besetzt wie im Profil $Q$. Insbesondere ist also $x$ vor $z$ in $Q$ genau dann wenn $x$ vor $z$ in $Q'$. Somit muss auch $x \rho z$ in $K(Q)$.
\end{center}
$Q$ war ein beliebiges Profil, bis auf die Bedingung, dass $d$ die Alternative $x$ vor $z$ setzt. Aufgrund der vorherigen Punkte folgt, dass die Ordnung von $x$ und $z$ in der kollektiven Auswahlfunktion der Entscheidung von $d$ entspricht. \\
Damit ist das Individuum $d$ also ein Diktator über alle Paare, die nicht $y$ enthalten. \\
Zeige nun noch, dass $d$ auch Diktator für alle Paare, die $y$ enthalten, ist. \\
Wir hätten obige Argumentation auch mit Alternative $w$ (ungleich $y$) durchführen können. Dann wären wir auf ein $l$ gekommen, welches Diktator ist über alle Paare, die nicht Alternative $w$ enthalten. \\
Sei $d \neq l$: Für $y$ und einer dritten Alternative $x$ mit $x \neq y$ und $x \neq w$ wissen wir, dass die Profile $P_{d-1}$ und $P_d$ sich nur in der Individualpräferenz des Wählers $d$ unterscheiden. Die Reihenfolge zwischen $x$ und $y$ ist in $K(P_{d-1})$ und $K(P_d)$ unterschiedlich. In einer der beiden kollektiven Präferenzen muss die Reihenfolge $y$ und $x$ ungleich der Reihenfolge von $y$ und $x$ in der Präferenz von $l$ sein. Dies würde aber der Annahme widersprechen, dass $l$ der Diktator über $y$ und $x$ ist. Also war unsere Annahme falsch, dass $d \neq l$ ist. \\
Somit ist $d$ der Diktator für alle Paare von Alternativen.
\end{proof}
\textbf{Referenzen zum Beweis:}\\
Kenneth Arrow (1951) \textit{Social Choice and Individual Values} New York, Wiley \\
John Geanakoplos (2005) \textit{Three Brief Proofs of Arrow's Impossibility Theorem} Economic Theory 26(1)

\begin{rem}[Alternative Formulierung des Satzes von Arrow]
Wir betrachten folgende \glqq demokratische Grundregeln\grqq:
\begin{enumerate}
\item Auswahlfunktion $K$ muss auf ganz $P_A$ definiert sein
\item Ergebnis von $K$ muss in $P_A$ sein
\item Die Pareto-Bedingung muss erfüllt sein
\item Die Unabhängigkeit von irrelevanten Alternativen muss erfüllt sein
\item Es gibt keinen Diktator
\end{enumerate}
\begin{thm}[Satz von Arrow (alternativ)]
Es kann keine kollektive Auswahlfunktion $K$ geben, die die fünf oben genannten \glqq demokratischen Grundregeln\grqq{} erfüllt.
\end{thm}
\end{rem}
%
%
%
\subsection{Nicht-Manipulierbarkeit von Wahlen}
Das Problem beim Satz von Arrow ist, dass das Einfügen von irrelevanten Alternativen zwischen bevorzugten Kandidaten und Hauptkonkurrenten das Ergebnis beeinflussen kann. \\
\begin{ex}
Wir betrachten folgende Präferenzen:
\begin{align*}
x\rho_1 y \rho_1 z \\
y \rho_2 z \rho_2 x \\
z \rho_3 x \rho_3 y
\end{align*}
Abstimmungsreihenfolge: Es soll $x$ gegen $y$ antreten und der Sieger dann gegen $z$. \\
$x$ gewinnt gegen $y$, aber $x$ verliert danach gegen $z$. Somit gewinnt $z$.

Ändern wir nun die Präferenzen von Wähler 1 folgendermaßen:
\[ y \rho_1 x \rho_1 z \]
Die Änderung beeinflusst \textit{nicht} die Relation zwischen $x$ und $z$, trotzdem gewinnt nun $y$, die Wahl wurde manipuliert.
\end{ex}
Wir werden nun dieses Ergebnis auch auf den Spezialfall von Wahlen übertragen, bei denen aus der Menge der Präferenzen der Wähler nicht eine neue Präferenzrelation sondern eine \glqq Gewinner-Alternative\grqq{} gewählt wird.
\begin{defn}[soziale Entscheidungsfunktion]
Eine Funktion
\begin{equation}
e : P_A^n \to A
\end{equation}
heißt \textbf{soziale Entscheidungsfunktion}
\end{defn}
\begin{defn}[strategische Manipulation und Anreizkompatibilität]
Eine soziale Entscheidungsfunktion $e : P_A^n \to A$ kann durch den Wähler $i$ \textbf{strategisch manipuliert} werden, falls es Präferenzen $\rho_1, \dots, \rho_n, \rho'_i \in P_A$ gibt mit $\rho_i \neq \rho'_i$, sodass
\begin{align*}
b \rho_i a \text{ gilt für }  a = e(\rho_1, \dots, \rho_i, \dots \rho_n) \text{ und } b= e(\rho_1, \dots, \rho'_i, \dots, \rho_n)
\end{align*}
%Ob das so stimmt ist unklar: Original a \rho_i b, wenn a = e (...) und b = e(...)
Die Funktion $e$ heißt \textbf{anreizkompatibel}, falls $e$ nicht strategisch manipulierbar ist.
\end{defn}